傳九巴速炒葉蔚琳 因摸底揭僅可動員30人「影響有限」

九巴「月薪車長大聯盟」早前發動罷駛，抗議公司的薪酬調整方案，惟據悉，日前表明正籌組工會的聯盟發起人葉蔚琳，與另外兩人今日同被解僱，包括葉的丈夫劉卓恆，明日起生效。據了解，九巴資方與多個工會及車長「摸底」後，發現葉蔚琳雖聲稱有約千人加入大聯盟的WhatsApp群組，但實際可動員的僅約30多人，即使再發起工業行動，相信影響力也有限，逐手起刀落即時把她解僱。

職工盟批評九巴資方即時解僱葉蔚琳「行為可恥，令人髮指」，認為九巴作為公共巴士服務提供者，多年來拒絕改善車長的工作時間及工資，漠視乘客安危，「葉蔚林領導的月薪車長大聯盟，發起工業行動撥亂反正，試問何罪之有？」

職工盟續指，九巴眾目睽睽下解僱葉車長，是「公然秋後算賬，報復工業行動的發起人，用意就是對爭取權益的車長殺一儆百，製造白色恐怖」；更甚的是，葉蔚林正籌組工會組織，惟九巴此時卻解僱葉，是「公然侵犯工人組織工會的權利，踐踏的不單是九巴職工，更是每一位理應享有工會權利的香港工人」。

職工盟強烈要求，九巴立即將葉車長及其他遭秋後算賬的僱員無條件復職，為其可恥行為向全港市民公開道歉；港府亦必須即時介入，打擊嚴重歧視工會的行為，促使被解僱的九巴車長恢復原有職位。

雷聲大

職工盟依家就衝出黎抽水

職工盟？

佢岩喎
我唔加薪兼炒埋佢又點
經過上次單嘢都知你班豬西唔會反抗架啦
抵佢地keep住低福利

噢
炒得好

香港人真係容易對付

本身都有兩個公會
何必自組一派

因為工賊會底

職工盟？關你事？

泛民

香港搞工潮永遠都唔夠老闆玩
每次爭取 其他行業就一定鬥慘 話咩我仲辛苦 人工仲低
同行既人就貪心怕死 永遠唔敢出頭
好啦 到有人出頭 班友就想坐享其成 置身事外 未同老闆打仗就自損八千
唔先講呢班巴士佬值唔值加薪 但香港人以後一樣行行都冇得加

得架
揾d小巴佬揸囉

連九巴人自己都唔團結既話，惟有自求多福，知足常樂

職工盟之前去咗邊

冇成績就要收皮

去咗/右食花生

有冇原片

班司機都懶理
抵死既

最簡單你擺工搞到香港人就搵自己笨啦
學人擺工係全部人上車唔收錢
全港市民支持你啦

以後班司機就任人宰割

紅簿同白簿, 根本就係公司既人.
做下戲啫. 年年加薪都低過通漲, 年年都話可以接受
同保皇A黨, 保皇B黨一樣

正常，因為唔咁做唔會有人留意

WhatsApp群組放到近千人?

[/quote]

LCK 車務組主管將四個 what’s app group cap 圖比左上面

班司機唔抵幫

如果全部司機無一個識企出嚟反抗
以後大家上車有咩不滿就當佢地狗嚟鬧啦
反正呢班垃圾都無尊嚴可言

邊個敢反炒邊個

以後九巴司機點呻苦都冇人可憐
話知你班奴隸過勞死啦

工聯會去左邊

葉：手足，下星期一做野！

維尼: 開緊會, 唔得閒SHOW你

啲男人死晒去邊

笑鳩緊葉小姐抵撚死
聽日繼續返工做狗
死咗都唔抵可憐

支持狗巴侮辱依班仆街狗長

有本事上北京上訪囉

親中派不得好死

九巴係

工聯會
親台嘅工團

職工盟兩個九巴工會，資方唔承認

葉車長本身係工聯會底，想自組一個，唔肯同職工盟一齊

上面問人去左邊嗰啲，唔好懶醒啦

最近一次發生巴士罷駛事件，要追溯到1989年11月，中華巴士司機因退休金安排與公司爭拗，最後勞資雙方談判破裂，工會牽頭發起罷駛行動。司機連續兩天於早上繁忙時間罷駛，導致港島區交通大癱瘓，市民叫苦連天。
「豬籠車」接載市民

罷駛又以沒有地鐵的南區最嚴重，政府除租用旅遊巴士接載南區居民上班外，警方甚至出動「豬籠車」將鴨洲的市民載出市區。據當年中巴員工稱，為中巴工作數十年的員工於退休時，只可取得一萬多至二萬元退休金。事件最後由中巴資方作出妥協，才獲得順利解決，但往後數年工會仍陸續醞釀罷駛。
早已被評服務水平不濟的中巴，經過罷駛事件，引致政府不滿，加以港島區經營屋巴士的城巴乘勢崛起，中巴漸遭「削線」。港府於93及95年便將中巴26條及14條路線拿出來公開競投，到98年2月17日，港府更宣布不再延續中巴專營權，同年9月1日由城巴及新巴接管所有港島區巴士路線。

之前話炒人會搞大果班司機係邊?

國泰個班玩得不知幾撚勁

支持九巴廢物車長全部拎最低工資
你地以後咩都唔好爭取
死廢物